「看到你在家我就火大！」中國出現另類疫情，離婚預約竟要等1個月！

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情蔓延的日子裡，多數中國民眾都被迫宅在家裡。日前社群平台微博上曾有一條熱門搜索，問網友「疫情結束後你最想幹什麼」，出乎意料的是，不少網友留言表示想離婚。

陸媒日前報導，陝西西安的婚姻登記處2日恢復上班後，迎來的不只是結婚的新人，離婚的預約更是天天爆滿。

類似的情況也出現在上海，打開上海的線上服務平台「上海一網通辦」，發現幾個區的離婚預約都已經排到月底，閔行區甚至排到了4月15日。

朝夕相處讓許多伴侶產生摩擦。Rita（化名）是一名自由工作者，平時主要在家辦公，她告訴中央社記者，疫情爆發後，自己的另一半也改成在家工作，這讓她原有的私人空間、時間都受到侵犯。此外，以往休息時間總會去散步的公園，那陣子也因為疫情封閉了，兩人24小時待在一起，也產生更多摩擦。

她也指出，許多家庭中，家務勞動被視為妻子的義務。而對一些職業婦女而言，這段時間即便丈夫在家，也不一定會幫忙做家事、帶小孩，反而多了個發號施令的人。

Rita笑稱，做飯是以往自己最享受的時光，但這陣子多了個人在旁指手畫腳，變得一點都不療癒了。

疫情緩解後，許多行業都期待業績能出現「報復性反彈」；有網友感嘆，沒想到最先報復性反彈的，竟然是離婚，「在家待了一個月，終於看清楚彼此，想明白要和誰共度餘生，不再將就」。